摩門教將在上海蓋中國首間神殿 強調「絕不傳教僅聚會」

摩門教將在上海蓋中國首間神殿 強調「絕不傳教僅聚會」

〔即時新聞／綜合報導〕過去被廣泛稱為「摩門教」的耶穌基督後期聖徒教會，計畫在世界各地再興建8座聖殿，其中一座將設在中國上海，為中國第一座摩門教神殿。

綜合外媒報導，教會主席納爾遜（Russell M. Nelson）5日宣布，因應香港聖殿翻新關閉，將在中國上海興建聖殿，此外還會開放另外7座聖殿，其中一個在阿拉伯聯合大公國的杜拜，也是在中東的第一座摩門教聖殿。

隨著北京政府逐步壓制宗教自由之際，納爾遜強調，上海聖殿僅作為多功能聚會場所使用，僅有持有認證的中國成員才被允許進入，「由於我們尊重中國的法律和規定，因此教會不會派遣傳教士到當地傳教。」

納爾遜過去是心臟外科醫師，曾在中國生活一段時間，學習過國語，被中國山東大學醫學院賦予榮譽教授的稱號，並於今年1月利用2架飛機送出醫療設備供上海兒童醫學中心防範武漢肺炎疫情。

報導指出，近年中國在國家主席習近平執政期間，嚴厲打擊地下教會，甚至立法加強對宗教教育和習俗的監控。目前尚不清楚中國摩門教徒人數的官方數字。

ON9
中共反而唔驚你傳教 中國人生番黎 邊會信天主
但係搞聚會就大獲啦

作為一反共極黃摩門教徒，希望大家明白摩門教聖殿為嘅係當地聖徒嘅福祉，同政權無關。
我都好憎中共，但憎恨中共係一回事，中國聖徒都需要聖殿祝福。
有咩唔明或誤解，我願意喺到為大家解答，歡迎起底確認我身份。

利申：返咗近30年嘅摩門教徒，喺連登開過你問我答

報導中其實有錯誤地方，中國上海聖殿唔係中國第一座聖殿，香港已經有一座，台灣都有一座。

利申：一個中國，中華民國。中共匪無資格自稱中國

起好就會強拆改做習廟拜习上帝

做左嗰兩年服務未

你收收皮先啦

你要土共明先得
都唔知洗唔洗係入面掛老毛同雜種

做咗啦

我相信唔會，教會對聖殿嘅執著唔係一般人可以理解
有機會嘅話我親身去證實入面情況再開post講

去完之後會唔會被消失?或者俾秘密警察黑名單？

應該唔會嘅，放心，有機會我會親身上去報告俾大家知

親，你有冇諗過有人唔當香港同台灣係中國？？

應該係話中共政權直接管轄範圍內既第一座聖殿

利申: 教友 光復香港 時代革命

親，中國係咩意思先？台灣係唔係中(華民)國先？
你又有冇諗過有人唔當中共國係中國先？
有疑問嘅好似你咁留言大家傾囉，唔係好似啲人一開口就收皮，係咪？

我打左個冷震，好好笑？

好笑位喺邊？仇中仇到國權不分？
70年前冇中共出現嘅話，中華民國咁又唔like？

引晒出黎一網打盡

親，你有冇諗過有中華民國既國民唔想我哋當佢哋係中國呢？？

啲神父全部都好GAY

我接觸過嘅台灣人只要知道你講到明中國係中華民國，點解唔係中國人？

咁係因為你講到你當中華民國係中國姐，唔代表人地想你當佢哋係中國。

所以我個留言到未已經講到明中國係中華民國囉…但我都知大部份連登人係盲嘅(唔係指緊你)，見到中國兩字就唔理內文意思係咩都插咗先。

我係講緊你“當台灣同香港係中國”呢個思維有問題呀，你明唔明呀 唔好再轉移話題喇，ok?

香港法律上的確係中國部份…而台灣係中華民國，問題喺邊？
香港現時唔係中國一部份咁做咩要香港獨立，唯一出路啊？利申：支持香港獨立
台灣由1912年就向來都係獨立主權國，中華民國叫中國又有咩問題啊？
我嘅思維根據世實有咩問題啊？
因為中國一詞俾中共綁架咗就唔俾人用喺正宗嘅中(華民)國到又係啲咩玩法？我已經講到明我講緊嘅中國係指緊咩嚟㗎啦喎。